知唔知點解香港要回歸中國呀？

除左係因為割讓香港，來自所謂不公平條約的毒品戰爭，新界租約期滿，中國態度強硬，香港食水依懶中國外。

還有兩樣好重要的因素

就係1956年的雙十暴動和1967年六七暴動

何謂雙十暴動：

雙十九龍暴動，亦稱雙十暴動，或1956年香港暴亂，是一場於1956年10月10日至10月12日在香港九龍及荃灣等地發生的由香港親中華民國人士和三合會人士為支持中華民國政府而對抗港英政府的暴動。其由最初的工人運動和示威，演變成後來的暴力行動。

雙十暴動曾是香港歷史上最多人死亡的騷亂，高於1967年的六七暴動。在雙十暴動中，香港警察和駐港英軍多次與右派示威者衝突，作出驅散、鎮壓及搜捕行動。期間，事件釀成59人喪生，384人受傷，3,000餘人被警方拘捕。

何謂六七暴動

六七暴動，亦稱1967年香港左派暴動（英語：Hong Kong 1967 Leftist riots），是香港一場因社會矛盾、政治矛盾激化，並受到中國大陸文化大革命思潮及澳門一二·三事件影響的香港親共人士對抗香港政府的暴動，亦為香港歷史的分水嶺，事件從1967年5月6日開始，至同年12月基本結束。其由最初的工人運動、反港英政府示威，演變成後來的恐怖主義及炸彈襲擊平民等行動。是中華人民共和國政權在大陸取代中華民國政權後香港唯一的左派暴動。

香港人親自大型地反過兩次港英
你估英國會忘記咩

既然，
香港人當時有咁多人咁鐘意中國，
歷史英國又有虧，
租約期滿，中共又咬住唔放，
尊重民意的英國政府，
唯有將香港送中啦。

上一代人嘅罪孽，
就要我哋呢代人承擔

英國人真係尊重民意
既然咁唔鐘意港英
香港咪準時1997送中囉

重點係當年大中華主義泛濫
中文運動，保「釣」，中文大學落成
根本當時英治政府就唔應該比呢啲嘢發生

即係而家d廢老..